final List<Map<String, dynamic>> level3Questions = [
  {
    "question": "피타고라스의 정리에서 '빗변'은?",
    "answer": "현",
    "genre": "수학"
  },
  {
    "question": "세계에서 가장 높은 산은?",
    "answer": "에베레스트",
    "genre": "지리"
  },
  {
    "question": "수소의 원자 번호는?",
    "answer": "하나",
    "genre": "과학"
  },
  {
    "question": "빛의 속도는?",
    "answer": "빠르다",
    "genre": "과학"
  },
  {
    "question": "지구의 공전 주기는?",
    "answer": "365일",
    "genre": "과학"
  },
  {
    "question": "지구의 자전 주기는?",
    "answer": "24시간",
    "genre": "과학"
  },
  {
    "question": "화성의 영어 이름은?",
    "answer": "마스",
    "genre": "과학"
  },
  {
    "question": "우리나라 최초의 소설은?",
    "answer": "홍길동전",
    "genre": "문학"
  },
  {
    "question": "태양의 주 성분은?",
    "answer": "수소",
    "genre": "과학"
  },
  {
    "question": "대한민국의 건국일은?",
    "answer": "1948년",
    "genre": "역사"
  },
  {
    "question": "지구에서 가장 깊은 해구는?",
    "answer": "마리아나 해구",
    "genre": "지리"
  },
  {
    "question": "달에서 지구까지의 평균 거리는?",
    "answer": "멀다",
    "genre": "과학"
  },
  {
    "question": "산소의 원자 번호는?",
    "answer": "여덟",
    "genre": "과학"
  },
  {
    "question": "세계에서 가장 큰 바다는?",
    "answer": "태평양",
    "genre": "지리"
  },
  {
    "question": "다이아몬드의 주 성분은?",
    "answer": "탄소",
    "genre": "과학"
  },
  {
    "question": "플라톤이 설립한 학교는?",
    "answer": "아카데미아",
    "genre": "철학"
  },
  {
    "question": "지구의 총 면적은?",
    "answer": "넓다",
    "genre": "지리"
  },
  {
    "question": "수학에서 무한을 나타내는 기호는?",
    "answer": "무한대",
    "genre": "수학"
  },
  {
    "question": "일반 상대성 이론을 주장한 과학자는?",
    "answer": "아인슈타인",
    "genre": "과학"
  },
  {
    "question": "대기의 주 구성 요소는?",
    "answer": "질소",
    "genre": "과학"
  },
  {
    "question": "인간의 유전자 수는 대략 몇 개인가?",
    "answer": "많다",
    "genre": "과학"
  },
  {
    "question": "태양계에서 지구 다음으로 큰 행성은?",
    "answer": "토성",
    "genre": "과학"
  },
  {
    "question": "대한민국의 제2대 대통령은?",
    "answer": "윤보선",
    "genre": "역사"
  },
  {
    "question": "우리나라 최초의 석탑은?",
    "answer": "분황사 석탑",
    "genre": "역사"
  },
  {
    "question": "대기압은 몇 hPa인가?",
    "answer": "1013",
    "genre": "과학"
  },
  {
    "question": "현존하는 가장 오래된 문서는?",
    "answer": "수메르 점토판",
    "genre": "역사"
  },
  {
    "question": "세계에서 가장 작은 나라는?",
    "answer": "바티칸 시국",
    "genre": "지리"
  },
  {
    "question": "로마 제국의 첫 황제는?",
    "answer": "아우구스투스",
    "genre": "역사"
  },
  {
    "question": "오존층은 지구의 어느 층에 위치하는가?",
    "answer": "성층권",
    "genre": "과학"
  },
  {
    "question": "고대 이집트에서 가장 중요한 강은?",
    "answer": "나일강",
    "genre": "지리"
  },
  {
    "question": "최초의 인공위성은?",
    "answer": "스푸트니크 1호",
    "genre": "과학"
  },
];
